### Требования
* golang версия 1.11 хотя всё должно рабботать на версиях до 1.9
* mongodb не ниже 3.0
mongodb выбрана просто из удобства использования и подключения, т.к не требуется дополнителных миграций для создания структуры БД
* vgo менеджер пакетов для go
```
go get -u golang.org/x/vgo
```

### Компиляция программы
```
vgo build main.go
```

запуск программы

```
main --input=[имя входного файла] --rules=[имя файла с правилами]
```

пример
```
main --input=./animals.json --rules=./rules.txt
```

### Формат входного файла

```json
 [
    {
        "name": "название животного",
        "weight": "вес",
        "size": "размер",
        "type": "тип"
    },
    ...
 ]
```

В качестве исходного формата файла выбран JSON для простоты.
В файле struct реализована функция NewAnimalList которая в зависимости от формата
файла вызывает тот или иной способ получения данных из файла. Сейчас реализован только формат JSON,

При необходимости добавляем туда обработчики новых форматов

### Формат файла с правилам
[название правила];[имя поля 1]:[варианты значений через запятую];[имя поля 2]: ~[значение которое нужно исключить]
каждое правило должно находиться на новой строке

Если попытаться задать имя поля, которого нет в структуре данных, программа выбросит предупреждение и продолжит
работу так, как будто этого правила не существовало.
Пример файла можно посмотреть с правилами rules.txt

### Тестирование
Для запуска тестов

```
cd modules
go test
```

### Известные проблемы

1. Для простоты написания для любой ошибки используется паника, на самом деле надо возвращать объект типа error
и смотреть, чтоза ошибка
1. Некоторые части программы не покрыты тестами
